11.  iptables: Управлять видимостью портов компонентов web-сервера

// если для пакета не подходит ни одно правило,
то для него применяется действие по умолчанию. Его можно задать с помощью опции -p:
$ sudo iptables -p INPUT ACCEPT
$ sudo iptables -p OUTPUT ACCEPT
$ sudo iptables -p FORWARD DROP
// разрешаем цепочки INPUT и OUTPUT, но запрещаем FORWARD.

// Блокировка пакетов - Заблокировать пакеты можно действием DROP.
 Оно позволяет включать фильтрацию по разным признакам вроде IP-адреса,
 маске сети, порту и пр.

$ sudo iptables -A INPUT -s 20.20.20.20 -j DROP
// блокируются входящие пакеты на IP 20.20.20.20.

$ sudo iptables -A OUTPUT -s 20.20.20.20 -j DROP
// блокируются порты, исходящие на IP 20.20.20.20.
$ sudo iptables -D OUTPUT -s 10.10.10.10 -j DROP
// удалить предыдущее правило

$ sudo iptables -A INPUT -p tcp --dport ssh -s 10.10.10.10 -j DROP
// блокирует все входящие соединения по ssh

$ iptables –F
// удалить все правила